---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ሐላል ምግብ ምንድን ነው?
date: 2024-05-30
description: በዋናነት የአሳማ ስጋና አልኮል መጠጦች ሲቀሩ፥ ሙስሊሞች እንዲመጠቀሟቸው በአሏህ የተፈቀዱ ምግቦች ናቸው ሐላል
  የሚባሉት።
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573104
---

ሐላል ወይም ህጋዊ የሚባሉት ምግቦች ሙስሊሞች እንዲመገቧቸው በአሏህ የተፈቀዱ ምግቦች ናቸው። በዋናነት የአሳማ ስጋ እና አልኮል መጠጦች ሲቀሩ፥ አብዛኞቹ ምግቦችና መጠጦች በጥቅሉ ሐላል ተደርገው ይወሰዳሉ። የእርድ እንስሣት በሰብአዊነት እና በትክክል መታረድ ይኖርባቸዋል። ይህም፥ ከእርድ በፊት የአሏህን ስም መጥራትን እና የእንስሶችን ስቃይ መቀነስን ያካትታል።
